<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xml:base="http://www.w3.org/2002/07/owl"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tesauro que recoge los tipos de emisores acústicos según se define en la Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:comment>
        <terms:created xml:lang="es">Paola Espinoza Arias (Ontology Engineering Group y Secretaría de Educación Superior, Ciencia, Tecnología e Innovación)</terms:created>
    </Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->

    <AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept -->

    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme -->

    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation -->

    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme -->

    <Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico -->

    <NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un emisor acústico es cualquier actividad, infraestructura, equipo, maquinaria o comportamiento que genere contaminación acústica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tipos de emisores acústicos</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="es">Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:seeAlso>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/aglomeracion"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-aeropuerto"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-ferroviario"/>
        <skos:hasTopConcept rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-viario"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Emisor Acústico</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/aglomeracion -->

    <NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/aglomeracion">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los municipios con una población superior a 100.000 habitantes.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="es">Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:seeAlso>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Aglomeración</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-aeropuerto -->

    <NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-aeropuerto">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cualquier aeropuerto civil con más de 50.000 movimientos por año, considerando
como movimientos tanto los despegues como los aterrizajes, con exclusión de los que se efectúen únicamente a efectos de formación en aeronaves ligeras.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="es">Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:seeAlso>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Gran aeropuerto</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-ferroviario -->

    <NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-ferroviario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cualquier vía férrea con un tráfico superior a 30.000 trenes por año.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="es">Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:seeAlso>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Gran eje ferroviario</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-viario -->

    <NamedIndividual rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico/gran-eje-viario">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cualquier carretera con un tráfico superiora 3 millones de vehículos por año.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="es">Ley 37/2003 de 17 de noviembre, del Ruido.</rdfs:seeAlso>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/medio-ambiente/contaminacion-acustica/emisor-acustico"/>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Gran eje viario</skos:prefLabel>
    </NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

